其實港鐵比起其他國家嘅鐵路黎講，票價真係好平！

就同日本比吓！

日本

地點 ： 池袋
終點 ： 新宿
距離 ： 5.1 km
票價 ： ¥170 （港幣大慨$11.5）

香港

地點 ： 尖沙咀
終點 ： 長沙灣
距離 ： 5 km
票價 ： 八達通 $6.7 車票 $7.5

真係平好多

但係咪代表你可以成日壞呀？？
係咪代表你可以用呢個藉口去無限加價呀？？
港鐵每年賺咁多錢，俾人嘅服務係咁嘅咩？

𨳒！以後唔𨶙搭港鐵！

仲有，港鐵有賣樓，就算平都唔可以票價去比

平？問過支那未

「俾」
讀音：bei2 [彼]
倉頡碼：人竹竹十

作為動詞意思係：使、把、令到

可見於：
《左傳．成公十三年》：「俾我惠公，用能奉祀于晉。」
《楚辭．屈原．九章．惜誦》：「俾山川以備御兮，命咎繇使聽直。」

例句：
「俾眾周知」（讓大家都知道）
「唔好俾佢跌落嚟啊！」

你慳啲啦

得give係用畀。。。
其他都係用俾。。。

你出得呢個主題，至少都搵返3, 5個國家比較呀嘛

啲人成日話港鐵𨳒打日杠鐵路呀麻

每個鐘1500日元，即港幣大慨$112

冇咁高 東京見最低900yen
但有埋車資等福利
香港就咩都冇

呢樣我buy你
深圳條一號線由頭搭到尾，坐個幾鐘都只係十蚊有找

再睇返係9百幾

有啲仲包埋保險費，但中國係發展中國家。
香港同日本係已發展國家。所以要同返已發展國家比

唔係香港人閪，係港鐵閪！

其他國家=日本

人地人工幾多

唔計埋人均收入..？？樓主岸鳩鳩

駁唔到